{
    "question": "Bentuk partisipasi yang belum berkembang luas di negara demokrasi baru adalah.....    a. pemberian suara\r\nb. musyawarah mufakat\r\nc. dialog dengan siswa\r\nd. hubungan dengan pejabat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "b. Musyawarah mufakat,<br>karena masih aja ada kericuhan / Demonstrasi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ciri-ciri-kawasan-ekonomi-asean-yang-stabilmakmur-dan-memiliki-d-587",
            "question": "Ciri-ciri kawasan ekonomi ASEAN yang stabil,makmur dan memiliki daya saing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~) adanya pemasokan barang2 pelayaran, investasi, dan modal secara bebas.<br>~) pengembangan ekonomi dengan adil<br>~) berkurangnya kemiskinan dan kesenjangan sosial ekonomi<br><br>semoga membantu^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-nkri-556",
            "question": "Sebutkan tujuan NKRI ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar negara ini menjadi maju,jaya,merdeka.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tujuannya t<span>erdapat dalam Pembukaan Undang Undang Dasar 1945  alinea keempat. yaitu\u00a0 :<br></span><span><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Melindungi  segenap bangsa Indonesia dan seluruh  tumpah darah Indonesia;</span></span><span><span><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Memajukan  kesejahteraan umum;</span><span><span><br>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mencerdaskan  kehidupan bangsa;</span><span><span><br>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Ikut  serta melaksanakan ketertiban dunia  berdasarkan kemerdekaan,  perdamaian abadi, dan keadilan social.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-diharapkan-untuk-menjaga-keutuhan-nkri-282",
            "question": "Bagaimana sikap yang diharapkan untuk menjaga keutuhan NKRI ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-menjaga wilayah dan kekayaan tanah air Indonesia<br>-menciptakan ketahanan nasional<br>-menghomati perbedaan Suku,Agama,Budaya,dan Warna Kulit<br><br>maaf saya hanya tahu 3 saja .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Belajar dengan giat agar bisa menjadi orang hebat.<br>2. Mencintai produk dalam negeri.<br>3. Jika ada permasalahan hendaknya diselesaikan dengan musyawarah.<br>4. Menghargai pendapat orang lain dalam musyawarah.<br>5. Melakukan gotong - royong di lingkungan masyarakat maupun sekolah.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>jika jawaban saya di atas kurang jelas, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-peristiwa-rengasdengklok-253",
            "question": "Jelaskan secara singkat peristiwa rengasdengklok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir. soekarno dan moh. hatta di curi oleh sekelompok pemuda agar mereka segera menyatakan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-negara-demokrasi-pancasila-segala-persoalan-yang-menyangku-634",
            "question": "dalam negara demokrasi pancasila, segala persoalan yang menyangkut kepentingan bersama diputuskan melalu jalan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Musyawarah untuk menghasilkan mufakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berita-berita-dunia-yang-dapat-kita-akses-secara-langsung-anta-188",
            "question": "1. berita-berita dunia yang dapat kita akses secara langsung antara lain ..    a. siaran televisi, internet, dan majalah\r\nb. siaran televisi, internet, dan siaran radio\r\nc. surat kabar, buletin, dan majalah\r\nd. majalah, surat kabar, dan media elektronik\r\n\r\n2.dalam liberalisasi perdagangan yang akan lebih banyak diuntungkan adalah ..\r\na. pengusaha kecil\r\nb. pengusaha menengah\r\nc. pengusaha nasional\r\nd. perushaan transnasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 jawabannya D dan 2 jawabannya A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-dari-negara-kesatuan-republik-indonesia-106",
            "question": "Makna dari negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Makna <strong>NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA atau NKRI adalah sebuah bentuk negara Indonesia yang mana wilayahnya sangat luas terdiri atas daratan yang dipisahkan lautan namun termasuk kesatuan utuh tak terpisahkan mencakup keberagaman aspek yang hidup di dalam masyarakatnya</strong> seperti suku, ras, adat, kebudayaan, keyakinan atau agama, bahasa dan lain sebagainya di mana di atas segala keberagaman tersebut terdapat tujuan dasar yang satu yakni menjadi bangsa yang bersatu, merdea, berdaulat, adil dan juga makmur.</p><p>Baca lebih lanjut mengenai makna negara kesatuan republik indonesia https://brainly.co.id/tugas/27990</p><h3>\u00bbPembahasan</h3><p><strong>NEGARA KESATUAN</strong> adalah bentuk dari negara Indonesia. Negara Kesatuan ini dipandang yang paling sesuai dengan kondisi bangsa yang sevara geografis terpisah oleh lautan dan secara sosiologis masyarakatnya majemuk dan beragam. Indonesia pernah menjadikan federasi sebagai bentuk negara namun terbukti tidak sesuai dengan kondisi bangsa Indonesia sendiri.</p><p>Ketahui lebih lanjut tentang pengertian republik Pengertian Republik brainly.co.id/tugas/108143</p><p>Makna Negara Kesatuan Republik Indonesia ini juga secara tegas disebutkan di dalam <strong>PASAL 1 UNDANG-UNDANG DASAR 1945</strong> yang menyatakan bahwa <em><strong>\u201cNegara Indonesia adalah negara KESATUAN yang berbentuk REPUBLIK\u201d.</strong></em> Republik sendiri dalam hal ini maksudnya adalah segala kedaulatan ada di tangan rakyat meski kekuasaan dijalankan mereka yang disebut sebagai wakil rakyat.</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang perbedaan Republik &amp; Monarki brainly.co.id/tugas/1410008</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 : 7.9.4</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0: 1 SMP</strong></p><p><strong>Mapel : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 : Bab 4 - Pembelajaran Keragaman Suku, Agama, Ras, dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asean-dan-sebutkan-jumlah-negara-asean-279",
            "question": "Apa itu ASEAN dan sebutkan jumlah negara ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ASEAN merupakan kependekan dari (Association of Southeast Asia Nations)\u00a0<span>merupakan sebuah organisasi geo-politik dan ekonomi dari negara-negara di kawasan asia Tenggara<br><br>jumlah negara di asia tenggara (asean) adalah 10 negara.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ASEAN=Asociation of South East Asia Nation, Asosiasi Negara Asia Tenggara. Jumlah negara nya 10 yaitu Indonesia, Malaysia, Singapura, Thailand, Vietnam, Filipina, Laos, Kamboja, Brunei Darussalam, dan Myanmar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-kasus-yang-terjadi-di-sekolah-dan-sebutkan-akib-598",
            "question": "Sebutkan 3 contoh kasus yang terjadi di sekolah dan sebutkan akibatnya !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tauran antar sekolah, karena salah satu dari mereka yang merasa di remehkan sekolahnya/ ada dendam<br>- pencurian, seseorang ingin memiliki barang org lain, atau karena sejenis penyakit mencuri<br>- bolos = karena mungkin muridnya bosan ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kasus merokok di sekolah,akibatnya murid dimarahi oleh gurunya dan murid juga akan rugi sendiri karena merokok dapat membunuh<br>2.kasus melakukan tawuran antar pelajar,akibatnya si pelajar mendapat hukuman dari sang guru,selain itu,murid dapat terluka akibat terkena senjata tajam<br>3.suka membolos,karena muridnya sudah malas atau bosan dan akibatnya murid bisa dihukum.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-persatuan-dan-kesatuan-di-lingkungan-masyarakat-sebutkan-3-552",
            "question": "contoh persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat sebutkan 3 tempat dan kasus sebutkan 3 lagi akibat yg terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. bermusyawarah setiap kali pemecahan masalah = akan terjadi keadilan<br>2. mengadakan ronda malam = memberikan rasa aman <br>3. mengadakan pertemuan rutin = hubungan kekeluargaan akan terjalin dengan baik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}